const questions: Array<QuestionType> = [
    {
      question: "ὦ",
      answers: ["o!", "o"],
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "καí",
      answers: ["en", "zelfs", "ook"],
      explanation: "(soms: zelfs, ook)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "Ἰσραήλ",
      answers: ["Israël", "Israel"],
      explanation: "(mannelijk voornaamwoord, kan niet verbogen worden)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "Ἰουδαῖος",
      answers: ["Jood"],
      explanation: "(lid van de stam van Juda)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "Φαρισαῖος",
      answers: ["Farizeeër", "Farizeeer"],
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "Χριστός",
      answers: ["Christus"],
      explanation: "(Hebreeuws: Messias, d.i. de gezalfde)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "ἄγγελος",
      answers: ["engel", "bode"],
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "ἀγρός",
      answers: ["veld"],
      explanation: "(agrarisch, agronoom)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "ἀδελφός",
      answers: ["broer", "broeder"],
      explanation: "(Philadelphia)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "ἄνθρωπος",
      answers: ["mens"],
      explanation: "(antropologie, antropomorf, antroposofie, filantroop)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "ἀπόστολος",
      answers: ["apostel"],
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "διάκονος",
      answers: ["dienaar", "diaken"],
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "διδάσκαλος",
      answers: ["leraar"],
      explanation: "(didactisch)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "ἐχθρός",
      answers: ["vijand"],
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "θάνατος",
      answers: ["dood"],
      explanation: "(euthanasie)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "θρόνος",
      answers: ["troon"],
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "κόσμος",
      answers: ["orde", "wereld", "wereldorde"],
      explanation: "(kosmos, kosmetica, kosmografie, kosmopoliet)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "κύριος",
      answers: ["heer", "de Heer"],
      explanation: "(in de Septuagint gebruikt in plaats van JHWH)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "λαός",
      answers: ["volk"],
      explanation: "(vgl. leek)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "λεπρός",
      answers: ["melaatse", "leproos"],
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "λίθος",
      answers: ["steen"],
      explanation: "(paleolithicum, mesolithicum, neolithicum: oude, midden en nieuwe stenen tijdperk; monoliet: een enkele steen)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "λόγος",
      answers: ["woord"],
      explanation: "(zelfde wortel als λέγω: ik zeg; logica, logopedie [= spraakverbetering], antropologie)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "νόμος",
      answers: ["wet"],
      explanation: "(Deuteronomium: de tweede wet, agronoom)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "ὀφθαλμός",
      answers: ["oog"],
      explanation: "(oftalmoloog)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "παραλυτικός",
      answers: ["verlamd", "de verlamde man"],
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "ποταμός",
      answers: ["rivier"],
      explanation: "(hippopotamus: paard van de rivier; Mesopotamië: het land tussen de rivieren Tigris en Euphraat; potamologie = leer van de rivieren)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "πρεσβύτερος",
      answers: ["presbyter", "oudste"],
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "τόπος",
      answers: ["plaats"],
      explanation: "(topografisch)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "φιλος",
      answers: ["vriend"],
      explanation: "(vgl. φιλέω, filologie)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "φόβος",
      answers: ["vrees"],
      explanation: "(fobie, xenofobie)",
      type: "woordenschat"
    }
]
const lesson5Vocabulary = {
  id: 'lesson5-vocabulary',
  name: 'Les 5 – Woordenschat', 
  active: false,
  questions
}
export default lesson5Vocabulary